\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Adeliger}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (Brustplatte)},
        hit-points  = {9 (2W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 12,
        con = 11,
        int = 12,
        wis = 14,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Motiv erkennen +4, Täuschen +5, Überzeugen +5},
        senses = {Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Zwei beliebige Sprachen},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Rapier}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W8+1) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Rapier,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W8+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

    \DndMonsterSection{Reaktionen}
            \DndMonsterAction{Parieren}
        Der Adelige erhöht seine RK gegen einen Nahkampfangriff, der treffen würde, um 2. Dazu muss der Adelige den Angreifer sehen können und eine Nahkampfwaffe führen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
